用唔到BNO返香港，想問有無人最近係歐洲試過用BNO上機

講少少背景先，因為歐洲一向都唔係好識分BNO同BC，
所以每次係歐洲返香港用BNO都會俾當地上機前check 證件嘅人問我有無香港visa先俾上機，
或者有時佢哋會叫我用第二本護照或我同佢哋解釋返BNO係香港有效入境證件／指返內頁個行" The holder of this passport has hong kong permanent identity card no. XXXXXX. Which states that the holder has the right of abode in Hong Kong" 就無問題。

今次因為武肺要香港永久居民或者working visa 先可以上機，然後同一件事又再loop，職員話我唔係香港居民要我show ID card同要有特別字頭先可以入境，我又指左行字俾佢睇佢話BNO寫左我係香港永久居民我可以入境，佢再check 話香港 guideline 淨係寫左HKSAR passport / working visa / special permit可以入境，無寫到BNO。最後我講左勁耐個職員惱左話我再嘈佢有權取消我張機票。

我返黎再問入境處，佢哋話無唔俾BNO入境。
平時都係煩，但今次好嚴，有無人最近有同樣經驗?

返黎做咩

你無身分證？

通常都帶晒兩本passport 月頭返歐洲返 我身份證唔見埋都輕鬆上機

咁咪show囉你做乜9姐
航空公司有責任你去到唔會比人遣返
唔係罰錢罰到仆街
所以見到文件點寫就點做
佢哋無咁得閒諗呢d政治野

最後咪show 左，但問題係佢話BNO唔可以入香港
唔係我無身份證

如果你真係好想齋用bno
就先email 香港immigration拎佢哋書面答覆話bno ok
順便問埋航空公司 cc 入境處答覆double confirm ok
然後係counter show出嚟收佢皮
而唔係係到柒下柒下同個地勤拗
係我都唔理你啦
比你入左你俾人遣返我比人炒架喎大佬
你之後投訴airline都一定唔會燒到我因為係佢份guideline寫得柒 我safe d無人會鬧我

你呢d野send email/打電話問immy啦
問我地托柒咩
就算真係得
bno咁稀有人地airline唔係專做香港 文件無update好似你咁齋得bno唔畀上機都一d唔出奇
仲有你無留難人 人地就唔洗開大絕話再嘈佢有權取消你張機票啦

唔係不嬲都要show hkid咩
我次次係外國返香港，地勤都叫我show比佢睇

一向BNO 往返歐洲香港，無人問過有無visa

航空公司知道你有身分證就得啦，邊間航空公司咁on9??

Immy 話得咪得囉
間passport公司柒左
有無同樣情況 ---大把 但唔會好似你咁on99拗 9秒9show hkid
-完-

樓主死都唔show hkid 話bno only 就sufficient enough呀

佢地跟guideline做嘢
年頭日本返香港check in show特衰，都俾地勤要求我show身分證

你問左immy話得咪姐係得囉
你做乜鳩姐
樓主畢業未呀
睇你個死樣肯定係到lur地話之前齋用bno就得啦
但人地份guideline就無include bno
咁咪求其話而家有新guideline只有include以下既野 blah blah blah囉

[url]叫嗰間航空公司經佢香港嘅agent聯絡香港機場嘅入境處[/url]

其實我覺得你自己都有答案
不過唔係官方既答案姐
1係eu果邊果個人唔熟, 唔清楚
1係香港呢邊鬼鼠偷改
1係果條友睇你唔順眼玩鳩你
不過而家咁既時勢, 都無咩邊個會係eu返黎hk

邊間航空公司

BNO都話唔入得境已經係政治問題啦

.....你入境香港係用身份証...

例牌要show hkid啦

利申: bc

去轉英國再返香港

不嬲搭飛機返香港都要show hkid比地勤睇先出到機票好小事啫

利申：外國護照

邊個機場同間野叫咩名想知多啲

有點膠

其實不嬲BNO要連埋HKID一齊用
用BNO入日本都會叫你show ID

因為武肺 講明要香港居民/有working permit先上得機
而樓主淨係用本英國護照證明自己係香港居民

人地當正BNO係英國護照咁查visa
“下面visa not required 但max 180日”
揸正係可以問你睇HKID，因為你可能單程機票唔走

歐美通常就無事既，個地勤又唔醒水問完有無就算
邊個咁得閒理你BNO政治嘢

屌你樓主一係真心戇鳩
一係就根本立心不良諗住放fake news煽風點火
明明你話問左immy bno係ok
咁就唔存在乜撚野香港政府guideline冇bno喇
純粹間野唔熟香港情況柒左啦
in which係北歐係common到爆
我問你塞浦路斯 北面南面 d passport你都唔識啦

咁好正常啫
你出入hk過海關都係隊hkid架啦
因為肺炎對方又揸住份guideline你以為改左
其實無肺炎都係一樣情況
bno 同hkid同時show 係正常做法
你之前遇過唔check hkid係因為對方唔識（其實你咪講左😅）
係你誤會左啦😃